★輸錢反枱！聲稱「無風險」200名港人投資被騙向議員求助，苦主斥世界大騙案

投資陷阱無處不在，民建聯立法會議員梁志祥指近日接獲市民求助，指有涉及欺詐成分的投資公司負責人帶錢潛逃，事件涉及金額可能高達10億港元，受害人多達200名，並已報警求助。

有苦主直斥「世界大騙案」，指投資公司聲稱其「無風險」債券不能以私人名義購買，而他們只會幫熟人購買，在建立信任下不虞有詐，怎料血汗錢卻被一舖清袋。

苦主李小姐（化名）去年在朋友介紹下，認識一名投資公司負責人賴先生，對方聲稱其協助投資的債券不能以私人名義購買，強調「唔會打廣告，只會幫熟人」、「外面唔係咁容易買到」，又聲稱希望幫她賺取利息，加上賴先生曾在中資機構工作，故在信任下購買投資期為一年債券，年利率為12%，但簽署的並非投資合約，而是借錢給該公司投資的合約。

她說，投資入場門檻最少要100萬元，過去投資回報穩定，故不虞有詐，並提早在本月與對方續約投資，對方卻把其血汗錢帶走，直斥「世界大騙案」。

苦主被「彈票」揭發投資金被清空

民建聯立法會議員梁志祥表示，有投資逾300萬元苦主近日因急需錢買樓，希望向投資公司取回本金及利潤，在周二（27日）被「彈票」才揭發投資戶口的錢已被取走，這位賴先生也逃去無蹤，靠朋友間互相通傳下，其他苦主才獲悉被騙。

梁指出，這兩間公司有十多年投資經驗，涉及中港及海外投資者，債券投資期由3星期至1年不等，平均有2.4%利率回報，估計苦主損失數百萬元至億元不等。案件雖交由中區警署重案組跟進，但他認為警方愛理不理，僅記錄苦主簡單資料，擔心被低估案件嚴重性。

他又稱，投資公司沒持有投資債券或證券牌照，並走法律漏洞，聲稱是「幫熟人購買」，利用一眾親戚朋友的信任，有苦主更因看見穩定回報而把物業加按套現投資，怎料陷入金融詐騙，最後「連渣都冇！」

民建聯立法會議員周浩鼎也表示，若事件涉及非法集資行為，以失實陳述及無牌協助購買結構性產品，屬刑事罪行，呼籲警方、證監會及金管局盡快處理事件，包括凍結投資公司戶口及通知所有受害人；政府也需加強相關方面公眾教育，以防更多市民墮入投資陷阱。

認識一名投資公司負責人賴先生，

邊有咁著數嘅事
所以咪話，港豬啲錢真喺易呃
成班都想發達

貪字得個貧

12厘無風險, 任何一個Funds直接幫佢買哂啦, 洗搵你地雞仔米注
人唔貪心唔會俾人呃, 當買個教訓啦

點解d撚樣成日自己蠢都要賴人呃佢地

輸錢就出黎喊苦喊忽，又話俾人呃左血汗錢

無風險

匯豐就真係無風險

穩定地向下走

成日以為有捷徑賺錢
有都唔輪到你啦
難聽講句，抵撚死

drop to $0

加上賴先生曾在中資機構工作

12%

咁易發達，香港貧窮人口就唔會有130萬人啦

賺大錢
賺快錢
賺易錢

大 快 易
呢3個字害死唔知幾多戇鳩仔

中資就醒水啦

支那背景仲中個頭埋去

好似d示威暴徒咁

周浩鼎包成咁既

咁就10億

梁指出，這兩間公司有十多年投資經驗
他又稱，投資公司沒持有投資債券或證券牌照
證監同差佬又訓左覺呀

賴先生在中資機構工作

屌你老母，賴先生隨時係支共d人，班苦主搵建制派阿鼎？

癡線

自己ON9輸錢. 輸打羸要. 咁馬會唔駛做啦